74%撐平反 年輕勝年長 「中國現時人權差過1989」 認同率創新高

74%撐平反 年輕勝年長
「中國現時人權差過1989」 認同率創新高

港大民研顯示，年輕人支持平反六四的比率在各年齡群組中最高。資料圖片

【六四30年】

【本報訊】港大民意研究計劃每年六四前均就港人對平反六四態度發表民調，今年也是港大民研轉型前最後一次調查，結果顯示港人對平反六四支持度較之前幾年上升，有近六成人支持平反六四，亦有逾六成人認為港人有責任推動中國民主發展。深入分析更發現，18至29歲群組年輕人，支持平反及認同北京學生的比率是所有年齡組別中最高，認為中國政府當年做錯的更高達83%。

記者：陳珏明

相關新聞：支聯會籲市民用燭光展決心 「獨裁者無法阻擋公義」

港大民研上月底以電話隨機抽樣方式，訪問了1,013名18歲或以上操粵語的香港居民。從宏觀而論，港人主流意見續認為中國政府當年處理不當、同情北京學生及支持平反六四。而認為中國現時人權狀況較1989年惡劣，以及估計3年後中國人權狀況會較現時惡劣的比率，同創調查自1993年有紀錄以來新高。

推動民主發展重於經濟

調查顯示52.2%受訪者認為北京學生當年做法正確，是自2014年後新高；認為中國政府處理不當的比率則達67.9%，與近年數字相若。支持平反六四的比率為58.8%，遠高於不支持的23.1%。

調查又問及如要權衡港人應偏向推動中國民主與經濟發展之間二擇其一，結果兩者比率為44%對31%，前者錄得自1993年以來新高。如要權衡中國現時需要發展民主與經濟之間的比重，同樣是二擇其一，比率則是50%對31%，前者同樣為1993年有紀錄以來新高。另62%受訪者又認為，港人有責任推動內地民主發展，較去年上升6個百分點。

港大民研深入分析調查數據發現，18至29歲年輕人中，認為中國政府當年做法不對的高達83%，處理正確只有2%；認為北京學生對的達68%，不對的只有11%；支持平反的比率達74%，較30至49歲的62%及50歲以上的52%明顯高，而這兩個較年長的年齡群組，卻是曾親身經歷八九民運的一群。

至於市民對支聯會的評分就較去年顯著上升3.3分至50.3；53%人反對解散支聯會，續高於支持解散的20%。在民情指數方面，最新數字為89.4，較5月上旬下跌1點，當中反映市民對整體政府管治表現評價的政評數值，下跌2.6點至85.5。

由於港大民研計劃總監鍾庭耀早前宣佈退休，民研計劃脫離港大轉型為香港民意研究所，故今次報告是最後一次以港大民研名義發放六四事件周年調查。

相關新聞：江西婆婆轟中共患政治神經病

上一則
上一則
台陸委會斥北京無勇氣反思

下一則
下一則
新書記錄60記者見聞

支聯會籲市民用燭光展決心 「獨裁者無法阻擋公義」
江西婆婆轟中共患政治神經病
禁封從德入境 朱耀明：港制度崩潰
京如臨大敵 軍警多個敏感地點佈防
台陸委會斥北京無勇氣反思
新書記錄60記者見聞
集會常客首年做義工
三十年的堅持今晚維園見

大陸個認同率係調番轉

關港人叉事咩

大陸啲人聽到啲既係乜嘢新聞 ？

有毒氣體對人體冇害

唉 希望呢位人兄可以冇事, 逃到外國生活

連登啲老屎忽仲係到批鬥緊90，00後